頂天立地一好漢 - 蔣芸

頂天立地一好漢 - 蔣芸

比較年輕的時代，已聽說過跟什麼人有仇就叫他去辦雜誌；有深仇就叫他去辦報紙，月刊是每個月燒銀紙、週刊是每週燒銀紙，報紙呢，是每天燒銀紙，肥佬黎是跟自己有仇吧而且是深不可測的那種仇 放着安逸穩妥的生活不過，要把自己從別的行業辛苦打拚賺來的錢扔向一個無底深潭，還不止這樣，因為這一份傳媒提倡民主自由而不是和稀泥式的歌功頌德，與回歸以來大部份報章向左傾斜不同，因而把自己置身於槍林彈雨中，他走上這條不歸路後就與安穩告別，從未後悔，也從未縮沙。究竟為什麼？為了心中那一把火？為了不曾泯滅的良知良能？為了已逐漸變了顏色的香港？為逐漸消失的言論自由與民主？本來可以印印腳做寓公，全世界走透透，帶着如花美眷及兒子去過人上人的生活。這二十多年來他偏偏選這一條開弓沒有回頭箭的苦行道路，有誰不說他黐線，有誰不說他撞邪了？苦樂得失唯有寸心知。

午夜夢迴，相信他不止一次的問自己，放着康莊大道不走偏向荊棘滿途的虎山行究竟為什麼？

對這位只見過三、五面的小老弟，從未如此唐突開口相問，做為報紙讀者到半票作者，對他的敬佩卻是與日俱增，他經受得住考驗；他比那些對知識份子禮賢下士，標榜言論自由稱自己有報格的報界大亨更心口如一坦坦蕩蕩，更不怕打壓而且還不怕死。

也許因為出道早，有機會見過台灣、香港那幾位著名的報界大老闆，印象中從未有人像肥佬黎這樣傲然獨立，風骨錚錚頂天立地，四面八方的明槍暗箭之下始終無怨無悔。

蔣芸
電郵 :mcwriter@appledaily.com

精挑細味 籽想好食，即like「籽想好食」FB專頁！